%% Last modified: <colle9.tex modifié par  Guillaume CONNAN le jeudi 3 décembre 2020 à 12h 04min 09s>


\documentclass[12pt,a4paper,svgnames, euler]{article}
\usepackage{etex}
% \usepackage{fontspec}
\usepackage[utf8x]{preambuleTrm}
\usepackage{yfonts}

\ifpdf \DeclareGraphicsRule{*}{mps}{*}{} \fi

\usepackage{multido}

\usepackage{enumitem}
\usepackage{picins}
\usepackage{numprint}


\renewcommand{\theenumi}{\bfseries\color{\exercicecolor}\fontfamily{ugq}\selectfont\arabic{enumi}}
\renewcommand{\labelenumi}{\theenumi.}

\renewcommand{\theenumii}{\roman{enumii}}
\renewcommand{\labelenumii}{\bfseries\color{\exercicecolor}\fontfamily{ugq}\selectfont\theenumii.}
 


\usepackage{textcomp}
\usepackage{ mathtools,xlop,longtable}

\hypersetup{
  pdftitle={Colles maths Externat}, % itle
}
\newcommand{\triangleup}{\Delta}

\newcommand\nor{\downarrow}
\newcommand\nand{\uparrow}


\graphicspath{{/home/moi/IUT/Figures/}{/home/moi/VISA_III/figures_visa/}{/home/moi/Lycee/TDmaple/2006_7/}{/home/moi/Figures/Arbres_Graphes/}{/home/moi/Figures/FigSTI/}{/home/moi/Figures/FigMaple/}{/home/moi/Photos/Maths/}{/home/moi/Photos/Tehessin/}{/home/moi/Figures/FigSTI/}{/home/moi/Figures/FigSeconde/}{/home/moi/Lycee/Informatique/XCAS/2008_9/}{/home/moi/Lycee/TDmaple/2008_9/}{/home/moi/IUT/Thierry/Conversions/}{/home/moi/Photos/informathix/}{/home/moi/Lycee/Informatique/PafAlgo/}{/home/moi/Figures/figuresAlice/}{/home/moi/Figures/FigSeconde/}{/home/moi/Biocam/robot/}{/home/moi/Biocam/CoursIni3d/}{/home/moi/Biocam/central/figures/}{/home/moi/Biocam/central/}{/home/moi/IUT/INFO2/Images/}{/home/moi/IUT/INFO2/2011_12/graphes/}{/home/moi/IUT/INFO1/CM1/}{/home/moi/Figures/figuresTS/}{/home/moi/Photos/Tehessin/}{/home/moi/Figures/FigSTI/}{/home/moi/Alice/figures3/}{/home/moi/Alice/figures3/newcourbes/}{/home/moi/Alice/figures/}{/home/moi/Figures/figuresAlice/}{/home/moi/Photos/Maths/}{/home/moi/Lycee/TS/}{/home/moi/Lycee/TS/2009_10/}{/home/moi/Figures/FigMaple/}{/home/moi/Figures/figuresTS/newcourbes/}{/home/moi/Figures/FigEspace/}{/home/moi/PROG/HASKELL/FLOAT/}{/home/moi/LYCEE/LIL/4e/2016_17/Images/}{/home/moi/LYCEE/LIL/2nde/2016_17/Images/}{/home/moi/LYCEE/LIL/2nde/2016_17/fonctions/}{/home/moi/LYCEE/LIL/1S/2016_17/Images/}{/home/moi/LYCEE/LIL/1S/2016_17/Images/}{/home/moi/LYCEE/LIL/1S/2016_17/suites/suites1es/}{/home/moi/LYCEE/LIL/1S/2016_17/trigo/}{/home/moi/Photos/Maths/CAPTURES_TI/Suites/}{/home/moi/LYCEE/FIGURES/}{/home/moi/LYCEE/MPS/2018_19/TPtemp/}}

\pagestyle{empty}


\title{Programme de colle \no 9}

\author{ECS-1} %Guillaume \textsc{Connan} }

\date{Semaine du 7 au 11 décembre 2020}





%\coverillustration{\includegraphics[width=13.5cm]{./small/deteste}}


\usepackage{bold-extra}


%\includeonly{hommage,iut_intro,ens_rel,logic,caml_guide}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\setlength{\headheight}{23pt}




\usepackage[margin=1.5cm,bottom=1.5cm,top=0cm]{geometry}







 \usepackage[boldsans]{ccfonts}
 \usepackage{eucal}
% \usepackage{eufrak}
 \usepackage{eulervm}

\DeclareFontSeriesDefault[rm]{bf}{sbc}





% \usepackage{ccfonts}
% \usepackage{eucal}
% \usepackage{eufrak}
% \usepackage{eulervm}


\begin{document}

\maketitle

\pagestyle{empty}

\section{Cours}



\subsection{Probabilités sur un espace fini}

Approche  philosophique.  Expérience   aléatoire,  univers,  évènement,  système
complet       d'évènement.       Espace      probabilisé.       Axiomes       de
Kolmogorov.    Équiprobabilité.    Formule    de   Poincaré.    Croissance    de
$\bbp$. Probabilités  conditionnelles. Formule  des probabilités  composées ($n$
évènements).   Formules  des  probabilités   totales.  Formule  de  Bayes  (deux
évènements). Indépendance. 



\subsection{Limites et continuité}
\label{subsec:limcont}

Voisinage. Limites  finies/infinie en  un réel/l'infini. Limites  à gauche  et à
droite.  Continuité  en  un  réel.   Opérations  sur  les  limites.  $1^\infty$,
$0^0$. Limites  et relations  d'ordre. Théorème d'encadrement.  Prolongement par
continuité. $\ds\lim_{n\to+\infty}f(u_n)$.  Théorème du  point fixe.  Limites de
fonctions composées. Limite et nombre dérivé.

\section{Questions de cours}

Toute colle commence par une question de cours choisie parmi:

\begin{itemize}
\item Formule de Poincaré: cas de 3 évènements.
  \item On effectue une succession de  pile ou face. Soit $ n \in \N $,  on pose $ A_n $
l'événement \og il y a au moins trois pile dans les $n$ premiers lancers\fg{} et
$u_n = P(A_n)$. Montrer que la suite $u$ est convergente.
\item Probabilité  sachant B  : définition.  Démontrez que  c'est une  mesure de
  probabilité sur un espace probabilisé que vous préciserez.
\item Formule des probabilités composées.
\item Comportement asymptotique de $(\cos n)_{n\in\bbn}$.
\item Prolongement par continuité de $\frac{\sin x}{x}$.
\item Étude au voisinage de l'infini de $\left(1+\frac{42}{x}\right)^x$.
  \item Étude au voisinage de 2 de $\dfrac{\sqrt{x^2+1}-\sqrt{x+3}}{x^2-2x}$
\end{itemize}


\paragraph{Prochain programme: } Limite et  continuité. Étude d'une fonction sur
un intervalle.

\end{document}
%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% TeX-command-extra-options: "-shell-escape"
%%% End:
